[大鑊] ASUS、GIGABYTE 驅動程式中遭爆含有權限擴張漏洞！！

SecureAuth 旗下的研究單位 SecureAuth Labs 在12月18日的時候發布了 ASUS 以及 GIGABYTE 驅動程式中含有多個涉及權限擴張的安全漏洞 。

ASUS Aura Sync 燈效同步軟體所安裝的 GLCKIo 與 Asusgio 驅動程式中含有3個安全漏洞，將允許本地端駭客擴張權限並執行任意程式 ，其中 GLCKIo 含有 CVE-2018-18537 與 CVE-2018-18536 兩個安全漏洞，前者可造系統當機 ，後者可能允許本地端駭客執行任意程式 ，Asusgio 則含有 CVE-2018-18536 及 CVE-2018-18535 兩個安全漏洞，後者可以最高權限執行任意程式 。

SecureAuth Labs 表示去年17年11月就已經與 ASUS 接洽，不過到今年1月才得到 ASUS 的回應，儘管 ASUS 在今年5月前曾經兩度更新 Aura Sync，但僅修補其中一個驅動程式的安全漏洞。

至於 GIGIABYTE 的漏洞則是存在於主機板及顯卡上用到的 GPCIDrv 與 GDrv 兩款驅動程式，相關的漏洞編號分別為 CVE-2018-19320、CVE-2018-19322、CVE-2018-19323 與CVE-2018-19321，允許駭客重新啟動系統、執行任意程式或掌控整個系統 。

SecureAuth Labs 則是在今年4月與 GIGABYTE 聯繫，但 GIGABYTE 的技術團隊曾多次以 GIGABYTE 為硬體公司、並不專精軟體為由，要求該實驗室提供更詳細的技術資料，更在7月說該公司的產品經理及工程師認為 GIGABYTE 的產品並未受到相關漏洞的影響 。

SecureAuth Labs 在本周同時公布了華碩與技嘉驅動程式的漏洞細節，詳細可以參考以下連結。

已正

MSI 用家到此一遊

ASROCK 都有份
不過人哋一早就fix好

目前狀態是華碩已修復其中一項漏洞，但並未完全防範這安全問題；而技嘉方面：「Gigabyte responded that, according to its PM and engineers, its products are not affected by the reported vulnerabilities.」。

查閱 SecureAuth Labs 的資料，ASRock 已經在 2018-08-16 就完成類似安全漏洞的修正並回報；若各位玩家擔心電腦資料安全疑慮，建議可先將上述提到的應用程式移除，待日後更新再安裝。

我愛msi

嗰labs check 到有, 技嘉話自己無事

有埋source code

用緊gigabyte板真心垃圾
嘔心既BIOS GUI，各種bug，qflash用唔到
又無lan update

再加上佢堆垃圾軟件
App center啲功能，直情有call唔到出黎

如果唔係玩RGB都唔洗買佢

玩rgb 點解要玩佢

玩過 giga ax370 g5

幾乎成塊板都係燈

而家塊msi m7 咁少燈玩好唔慣

佢個rgb software畀反外掛系統bam

ASUS Aura Sync 不嬲垃圾………成日用用下同步唔到

用緊asus notebook覆緊呢個post

giga

好彩一早俾刁民丁扑咗
唔係實又入嚟洗板搞事

即刻跛睇個bios 都知冇心搞軟件

要玩rgb 先唔好用佢，佢隻rgb fusion 柒到有味

逼我換機

G板好似仲貴過msi

得返msi evga信得過